{
  "quiz": {
    "filmer": {
      "q1": {
        "question": "Under vilket år släpptes The Godfather först?",
        "options": [
          "1993",
          "1972",
          "1984",
          "1970"
        ],
        "answer": "1972"
      },
      "q2": {
        "question": "Vilken skådespelare gav rösten för karaktären Nemo i 2003-filmen Finding Nemo?",
        "options": [
          "Jane Campion",
          "Christofer Nolan",
          "Alexander Gould",
          "Charles Bronson"
        ],
        "answer": "Alexander Gould"
      },
      "q3": {
        "question": "Vilken skådespelare vann den bästa skådespelaren Oscar för filmerna Philadelphia (1993) och Forrest Gump (1994)?",
        "options": [
          "Julie Andrews",
          "Jane Campion",
          "Tom Morris",
          "Tom Hanks"
        ],
        "answer": "Tom Hanks"
      },
      "q4": {
        "question": "Vilken brittisk actionaktör spelade delen av Lee Christmas tillsammans med Sylvester Stallone i filmen The Expendables?",
        "options": [
          "Jason Statham",
          "Mel Gibson",
          "Arnold Schwarzenegger",
          "Ellen Page"
        ],
        "answer": "Jason Statham"
      }
    },
    "music": {
      "q1": {
        "question": "Under vilket år åkte Beatles först till USA?",
        "options": [
          "1964",
          "1973",
          "1970",
          "1963"
        ],
        "answer": "1964"
      },
      "q2": {
        "question": "Vad hette Adeles första skiva?",
        "options": [
          "Hometown glory",
          "SKyfall",
          "When We Were Young",
          "Hello"
        ],
        "answer": "4"
      },
      "q3": {
        "question": "\"Förlora min religion\" var en hit för vilket alternativt rockband 1991?",
        "options": [
          "DEM",
          "REM",
          "TEM",
          "SEM"
        ],
        "answer": "REM"
      },
      "q4": {
        "question": "Vilken sångare var bland annat känd som 'The King of Pop' och 'The Gloved One'?",
        "options": [
          "Michael Jackson",
          "Prince Rogers Nelson",
          "David Bowie",
          "Madonna"
        ],
        "answer": "Michael Jackson"
      }
    },
    "landmärken": {
      "q1": {
        "question": "I vilket land Giza-pyramiden och den stora sfinxen ligger?",
        "options": [
          "Egypten",
          "Iraq",
          "Iran",
          "Morocco"
        ],
        "answer": "REM"
      },
      "q2": {
        "question": "I vilket land Colosseumen ligger?",
        "options": [
          "Saudi Arabia",
          "London",
          "Frankrike",
          "Italien"
        ],
        "answer": "Italien"
      },
      "q3": {
        "question": "I vilket land Statue of Liberty ligger?",
        "options": [
          "UK",
          "USA",
          "UAE",
          "USSR"
        ],
        "answer": "REM"
      },
      "q4": {
        "question": "I vilket land Taj Mahal ligger?",
        "options": [
          "Indien",
          "Pakistan",
          "Thailand",
          "Bangladesh"
        ],
        "answer": "REM"
      }
    }
  }
}